# Аннотация 

Документ описывает процесс подключения носимых регистраторов к платформе «Видеонаблюдение Ростелеком», их настройку и использование.

# Введение

Носимые регистраторы — компактные устройства с камерой, предназначенные для ношения на теле человека. Они позволяют обеспечить контроль за работой носящего их, а также за окружающим пространством. Носимые регистраторы по желанию пользователя записывают локальный архив видео в свою внутреннюю память — встроенную или съемную (SD-карта). Также они передают прямой эфир и архив видео для просмотра на сторонних клиентах по Wi-Fi или, при наличии в них SIM-карты, по мобильным сетям связи.

Платформа «Видеонаблюдение Ростелеком» позволяет подключать носимые регистраторы на базе Android к облачному сервису, чтобы:

* хранить архив видео от них на серверах платформы; 
* просматривать прямой эфир и архив видео через Интернет на сайте camera.rt.ru. 

Модель носимых регистраторов, поддержаных «Видеонаблюдение Ростелеком» — MPT18Z34 от Dahua.

Для подключения носимых регистраторов к платформе «Видеонаблюдение Ростелеком» на эти устройства нужно установить APK-приложение, разработанное Ростелеком. Процесс установки приложения и его настройки изложен ниже.

# Что нужно для подключения и работы носимых регистраторов

Для установки приложения Ростелеком на носимый регистратор он должен удовлетворять следующим характеристиками:

* ОС Android не ниже 6.0 версии;
* свободная память для установки приложения.

Также для установки потребуется:

* персональный компьютер, предпочтительно с ОС Linux, на котором установлены:
    * терминал; 
    * инструмент ADB https://developer.android.com/studio/command-line/adb для командной строки;
* USB-шнур для подключения носимого регистратора к ПК.

Для работы носимого регистратора после подключения нужно обеспечить ему доступ к Интернету через Wi-Fi или мобильную сеть. Приложение Ростелеком поддерживает передачу видео по Wi-Fi сети с частотой 2.4 Ггц. Wi-Fi сети с частотой 5 ГГц не поддерживаются.

Для подключения к мобильной сети нужно вставить в носимый регистратор SIM-карту.